我講過好多次，你要令公務員罷工只有一個方法

尋晚發夢夢到好多野

你班粉腸成日講咩話暴動坐十年，罷工罷一日，又話咩點對得住義士。我想講公務員罷工唔係咁易，好多公務員入得政府都係但求安穩，打算長做，但公務員罷工係當曠工，冇得話請 urgent leave (因為上級一定唔會批)。若真曠工，公務員會受到內部處分，有晒 record，影響一生仕途，甚至冇左份工，對佢地黎講係好大獲。公務員不芎班係好難既事，除非:
1) 公會發動罷工
2) 公務員不能上班

你地要公務員返唔到工，必須要諗下有咩可能性。公會你又左右唔到，唯一諗下點解公務員會返唔到工。好似今日打風，公務員係全港最早閃晒果批，因為政府要確保公務員安全，否則可以告到政府仆街。另外，上次元朗單野，一出事之後第二日，就有公會出 email 同我地講，如果工作地方危險，可以請示上級去安排早走 or 調去其他區 standby。

你地要知道，公務員公職在身，serve 既係你地全港市民，你如果真係想公務員唔返工，唯有係要我地出師有名咁同上級講: 由於交通問題，我不能夠返工。

除此之外我諗唔到其他辦法。請你地自己諗下如果塞晒隧道同地鐵不合作會點。

尋晚發夢夢到你地終於成功令到地鐵車長罷工，加上巴士車長罷工，然後公務員全部返唔到工，政府真正玩撚完。

推

你究竟明唔明被罷工同罷工係有分別

【海量文宣】 號召更多人出黎

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

你究竟明唔明好多人好想幫呢場運動出一分力，但你都要比人地出師有名咁去支持，唔好令自己既盟友難做。

咁你就要將個責任放左係巴士司機同地鐵司機？

你自己用下個腦先回覆啦，而家我係講緊點樣令我地公務員出師有名地支持你地，冇人同你分到咁細討論責唔責任係邊個度。時代革命，匹夫有責。

如果係匹夫有責
更加要公務員自願罷工
如果唔係個「責」係邊？

同你呢D分化撚傾真係晒9氣，我只係把好多公務員既心聲講出黎，你唔岩聽就出返去，唔好同我分咁細話責任係邊個度。

點解講自己意見就係分化？
我只係唔明 點解成日講到好似得公務員罷工就好大代價
邊個人無代價？

分化？我分化緊咩？

朋友，你知唔知政府公務員同係私人市場既打工仔有咩分別? 你到底知唔知咩叫公務員，咩叫公職人員? 知唔知公務員身份代表緊咩?

我淨係想講 本身公務員既前景已經穩定同優厚過唔少私人市場既打工仔 公務員罷工可以寫花你record 私人市場更加可以直接炒左你 我唔係反對阻鐵 只係覺得 要罷 就一齊罷 用交通理由罷工點俾壓力政府 政府更加可以推卸責任落示威者度 我只係覺得 要罷就一齊罷 集體承擔

啱 我都問左幾個後生公務員fd
只能夠被罷工
主動罷工真係有心但做唔到 放唔低飯碗
5/8 如果交通正常都係唯有照返工
安全就支持 唔安全就唔好意思了
入得政府就求安穩 本身都無博殺精神

你閱讀理解0分？

點都好 無意分化 點都支持
希望公務員可以真係與民同行

如過你唔能夠發自內心，咁點算罷工
用其他人做籍口幫你罷工
你不如八月四病左八月五SL重實際
大是大非自己條路都要人地幫你揀?

諗唔到另一個更好嘅建議
但其實上得車嘅一定係已經打算返工
除非你可以將七點半開嘅地鐵塞到十二點先開出
仲要路面司機配合 塞死哂啲隧道同迴旋處等等
唔係都冇咩可以就咁令到佢地返唔到工

推

文宣方向: 求美國介入

（我明你個idea係想俾個藉口啲心入面十五十六嘅人罷工
但不合作運動頂盡只係可以好似之前咁
提醒香港人香港發生緊咩事）

Push

習慣從人地角度思考吧，不要一味一相情願以為1) 個個都想罷工，或以為 2) 個個認同罷工有助這場運動。

我告訴你，事實上有人反對罷工的，也有人認為罷工無補於事，也有人想罷工而不能罷工。別向中立的人劃清界線，別把對呢場運動愛莫能助既人推向敵方，也別令盟友難做。否則你地只會越來越少支持者。

我出 post 只係想告訴你地，公務員有其難處，也已經告訴你地解決方法。不同意既話可以出去，因為你過於激進，其他較溫和支持既聲音你聽唔入耳，你要人人激烈支持，但事實上係冇可能。

學習從別人角度思考，這場運動如是，做人也如是。

罷工就係要逼使政府正面面對, 而家問題係我地無論勇武點升級, 點去阻塞交通, 政府都可以輕鬆企係道德高地去將責任射番去我地到

"被罷工"其實對政府施加既壓力相對會較細
如果交通出左大問題, 大家的確係番唔到工, 但番唔到工始終同主動罷工真係有分別, 要逼死政府, 大家真係要有心理準備唔係罷一日, 係罷到政府跪低, 如果係因交通被阻番唔到工, 唔好話罷幾日, 罷幾個鐘都可能做唔到

假如係我地去塞港鐵塞道路, 政府可以輕鬆將個波射番去示威者到, 又話我地阻礙民生 (潛台詞就係: 拿我班公務員冇罷工嫁, 係你班示威者搞到佢地番唔到工)
當然,我都明白夢中人巴既難處, 如果冇足夠多既公務員罷工, 個別罷工既公務員就會被秋後算賬,

而香港到今時今日都未有足夠既公務員罷工, 可能係未凝聚到有心罷工既人去壯膽, 或者係根本會罷既人就唔多[url][/url], 咁惟有認命

如你所說，習慣從別人角度思考的話
癱瘓交通，不是是把中立的人推向敵方？